多年來，有關經濟反彈的預測一再落空，病毒病例的增加和旅行限制威脅著本已脆弱的經濟復甦。 為了尋找美國的替代品，投資者押注歐洲將復甦，2020年8月24日 
 當我們學會與自己相處融洽時，我們就能看到並欣賞他人與我們的不同，而不是僅僅依靠他們來支撐我們脆弱的自我意識。 我討厭的聊天機器人泰特·瑞安·莫斯利，2020年8月19日，麻省理工科技評論 
 當今量子計算機的核心量子態是脆弱的東西。 新算法為無錯誤量子計算鋪平道路Edd Gent | 2020年8月14日|奇點樞紐 
 這種即將到來的範式轉變可能對我們脆弱的體系的穩定構成威脅，但前提是我們沒有充分預料到它。 全球工作危機:自動化，反對工作的案例，以及如何應對|Peter Xing, 2020年8月6日| 
 去年夏天，他在阿拉斯加灣使用了一種有點類似的成像工具，他能想到很多脆弱的、薄如薄膜的生物，他很想掃描它們。 larvacean的水下“鼻涕宮殿”擁有精緻的管道|蘇珊·米利烏斯| 2020年6月15日|科學新聞 
 在國內，總理堅持著不確定的路線，即他是唯一能夠維持仍然脆弱的和平的人。 柬埔寨的明鏡民主|David Shaftel | 2015年1月9日|DAILY BEAST 
 在最好的情況下，健身房——人類生態的脆弱集體——突然變得更加緊張。 如何在新年的“Gympocalypse”中生存|Tim Teeman | 2015年1月6日|DAILY BEAST 
 它講述的是宇宙的精緻結構，以及當這種結構被撕裂時，我們脆弱的內心是如何破碎的。 阿爾弗雷德·希區柯克《漸黑:偉大導演的最後日子》|大衛·弗里曼| 2014年12月13日|每日野獸 
 他剛結束一段感情，自己也很脆弱。 博主在“莉莉”中分享並羞辱癌症|艾米·格蘭瑟姆| 2014年12月9日|每日野獸 
 胡塞武裝正是這樣做的，他們已經動搖了本已脆弱的也門政府的根基。 也門是災難的典範|Michael Shank, Casey Harrity | 2014年11月14日|每日野獸 
 “砰”的一聲，那顆易碎的燈泡碎成了一千個原子，水銀在桌子上射出了閃閃發光的球狀物。 《坑鎮王冠》第一卷(共3卷)|查爾斯·詹姆斯·威爾斯 
 一隻脆弱的手臂纏繞著他的脖子，他吻了吻她的嘴唇。 阿里斯蒂德·普約爾的歡樂冒險|威廉·j·洛克 
 但是，對於她的健康和脆弱的美麗來說，孩子們出生後很快就死去了，生活的風暴包圍了她。 祖先|格特魯德阿瑟頓 
 抽雪茄要小心; 它是一種脆弱而優雅的生物——不要破壞它的美麗。 菸草; 它的歷史、品種、文化、生產和商業。 r·比林斯。 
 那個叫做“我”的稀有而奇特的東西，比任何瓷罐都要脆弱。 加里波利日記，第一卷|伊恩·漢密爾頓